%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-beamer}

\title{Repérage}
\section{Coordonnées du milieu}

\begin{document}

\begin{frame}
	\begin{enumerate}[<+->]
		\item Placer les points suivants dans un repère orthonormé :
  $A\left( 4; 3 \right)$,
  $B\left( 2; 1 \right)$,
  $C\left( 8; -1 \right)$,
  $D\left( 7; 2 \right)$,
  $E\left( 9; 2 \right)$.
    \item Tracer le segment $\left[ AB \right]$ puis, avec la méthode de votre choix, placer le point $I$, milieu de $\left[ AB \right]$. Lire graphiquement ses coordonnées.

    Faire de même avec les segments
            $\left[ AC \right]$,
            $\left[ BC \right]$,
            $\left[ DA \right]$,
            $\left[ DC \right]$,
            $\left[ DE \right]$.
    \item Conjecturer une relation entre les coordonnées des deux extrémités d'un segment et celles de son milieu.
    \item Sans faire de figure, déterminer les coordonnées de $M$, milieu du segment $\left[ FG \right]$, avec $F\left( 2; 5 \right)$ et $G\left( 6; -1 \right)$. Vérifiez graphiquement votre résultat.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
